[
  {
    "question": "Hvor finner du ALU i en datamaskin?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "På RAM brikkene",
      "På I/O enheten",
      "Inni prosessorbrikken",
      "En egen brikke som ligger på hovedkortet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en ALU?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "En enhet som sørger for å hente neste instruksjon fra instruksjonslageret",
      "En enhet som kun har til oppgave å regne ut aritmetiske og logiske operasjoner",
      "En sentral del av styreenheten som inneholder mikroinstruksjoner og logikk for sekvensiell uthenting av disse"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er forskjellen på rotering og skift?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Roteringsoperasjoner er kortere og tar derfor mindre tid",
      "Roteringsoperasjoner tar vare på på bitene som blir skiftet ut.",
      "Skiftoperasjoner tar kortere tid"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er forskjellen på aritmetisk og logisk skift?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Det finnes ingen forskjell.",
      "Aritmetisk skift er mye raskere enn logisk skift."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om overflyt er <em>ikke</em> sant?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Overflyt kan bare oppstå om man legger sammen to tall som har samme fortegn.",
      "Carry-ut signalet fra fortegnsbitposisjonen er ikke nødvendigvis en god indikator på overflyt når man legger sammen tall med fortegn.",
      "Om begge tallene er negative unngår man overflyt",
      "Om svaret får et annet fortegn enn tallene som ble summert har man en overflyt."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av følgende utsagn er sant?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Om man skifter et tall en bitposisjon mot venstre vil vi alltid få tallet multiplisert med 2",
      "Om man skifter et tall en bit posisjon mot venstre og bitet som blir skiftet ut er en nuller vil dette være det samme som å multiplisere tallet med 2",
      "Om man skifter mot høyre vil man multiplisere tallet med to, så sant tallet som står på den mest signifikante plassen er lik 0.",
      "Om man skifter mot høyre vil alltid tallet bli dividert med to"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av følgende utsagn er riktig?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "For generelle operander bruker man logisk skift fordi den tar vare på fortegn, men det kan man ikke gjøre med aritmetisk skift.",
      "For generelle operander bruker man aritmetisk skift og for tall bruker man logisk skift",
      "For generelle operander bruker man logisk skift og for tall bruker man aritmetisk skift som tar vare på fortegn"
    ]
  },
  {
    "question": "Vi har en ALU med 4 styrelinjer og to 4-bits datainnganger. Den er konstruert med 4 aritmetiske operasjoner (+, inkrement, -, dekrement). Vi tenker oss at ALU-en skal modifiseres slik at den får flere operasjoner. Hva er det maksimale antall operasjoner det er mulig å <em>legge til</em> i denne ALU-en ?",
    "answers": [2],
    "options": ["4", "8", "12"]
  },
  {
    "question": "Hva er aritmetisk overflyt?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "I en aritmetisk operasjon er aritmetisk overflyt når det ene tallet er større en det andre",
      "I en aritmetisk operasjon kalles mentebitet den aritmetiske overflyten.",
      "Når resultatet av en aritmetisk operasjon fører til at den logiske operasjonen blir et bit lenger.",
      "Når resultatet av en aritmetisk operasjon ligger utenfor representasjonsområdet har vi aritmetisk overflyt."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er forskjellen på aritmetisk venstreskift og logisk venstreskift?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "De er helt like, bare at aritmetisk venstreskift ikke flytter på fortegnet, det blir holdt igjen.",
      "Aritmetisk venstreskift setter inn 1-ere i steden for 0-ere",
      "De er helt like, bare at logisk venstreskift ikke flytter på fortegnet",
      "Det er ingen forskjell mellom dem."
    ]
  }
]
